<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>智力题 on 简陋的网站</title>
    <link>https://blog.xuewen21.cc/tags/%E6%99%BA%E5%8A%9B%E9%A2%98/</link>
    <description>Recent content in 智力题 on 简陋的网站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.xuewen21.cc/tags/%E6%99%BA%E5%8A%9B%E9%A2%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>信息</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/brain-teaser-information/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/brain-teaser-information/</guid>
      <description>小白鼠 有1000个一模一样的瓶子，其中有999瓶是普通的水，有一瓶是毒药。任何喝下毒药的生物都会在一星期之后死亡。现在，你只有10只小白鼠和一星期的时间，如何检验出哪个瓶子里有毒药？&#xA;解答&#xD;只利用10只小白鼠做实验，一个可行的想法是给每只小白鼠注射若干瓶中的液体，如果我们能巧妙的规划每个小白鼠注射哪几瓶的液体，那么就可以根据小白鼠的死亡情况推出哪瓶液体有毒。&#xA;我们先来看看这个思路是否可行：10个小白鼠一共能表达多少种不同的情况。一周后，每个小白鼠只有两种情况，生存或死亡，所以10个小白鼠一共有210=1024种情况。而1000瓶液体中只有一瓶有毒，只有1000种情况。所以用10个小白鼠的死活情况表达毒药的所有情况是非常有可能的。&#xA;我们将小白鼠的死亡情况和哪瓶是毒药的情况一一对应，就能得到一个可行的注射方案。&#xA;死亡情况哪瓶是毒药的情况注射方案&#xD;1号小白鼠死亡1号瓶有毒1号瓶注射给1号小白鼠&#xD;2号小白鼠死亡2号瓶有毒2号瓶注射给2号小白鼠&#xD;3号小白鼠死亡3号瓶有毒3号瓶注射给3号小白鼠&#xD;4号小白鼠死亡4号瓶有毒4号瓶注射给4号小白鼠&#xD;5号小白鼠死亡5号瓶有毒5号瓶注射给5号小白鼠&#xD;6号小白鼠死亡6号瓶有毒6号瓶注射给6号小白鼠&#xD;7号小白鼠死亡7号瓶有毒7号瓶注射给7号小白鼠&#xD;8号小白鼠死亡8号瓶有毒8号瓶注射给8号小白鼠&#xD;9号小白鼠死亡9号瓶有毒9号瓶注射给9号小白鼠&#xD;10号小白鼠死亡10号瓶有毒10号瓶注射给10号小白鼠&#xD;1、2号小白鼠死亡11号瓶有毒11号瓶注射给1、2号小白鼠&#xD;1、3号小白鼠死亡12号瓶有毒12号瓶注射给1、3号小白鼠&#xD;……&#xD;虽然有些麻烦，但终究能得到一个可行方案。当然，利用二进制的一些性质，我们也有办法得到一个执行起来更简单的方案。&#xA;将每个瓶子的编号转换成二进制，在前面补0直到其拥有10位，将这10位和10个小白鼠对应，0代表不注射，1代表注射。&#xA;比如对于编号400，转为二进制0110010000，这表示给2、3、6号小白鼠注射第400号瓶中的液体。&#xA;一周后，将小白鼠死亡情况写成二进制，再转回十进制便是有毒的瓶子的编号。&#xA;天平 12个外观一致的小球，其中11个质量一致，1个质量不同，用一个天平，能否只称3次找到这个小球？&#xA;一些分析&#xD;每次称重的结果有3种，左边重、右边重、一样重。称3次一共有33=27中可能性。而质量不同的小球可能轻或重，这是两种可能，其编号有12中可能，共2×12=24种可能。这说明是有可能找到可行方案的。&#xA;具体方案大家可以自己试着找出来。</description>
    </item>
    <item>
      <title>真话假话</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/brain-teaser-true-false/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/brain-teaser-true-false/</guid>
      <description>多少人 一场聚会中有100个人参加，其中有一部分人只说真话，剩下的只说假话。现在你向每个提问：“这个聚会中有几个只说假话的人？”。第1个人回答1，第2个人回答2，……，第100个人回答100。只说真话和只说假话的人各有多少？&#xA;解答&#xD;显然，所有只说真话的人的回答应该是一致的，而题目中每个人的回答都不同，说明只说真话的人不超过1个。&#xA;尝试假设没有只说真话的人，即100个人全是只说假话的人，那么回答100的那个人说了真话，与假设矛盾。&#xA;所以有1个只说真话的人，99个只说假话的人。&#xA;一场聚会中有100个人参加，其中有一部分人只说真话，剩下的只说假话。一部分人相互握了手。现在你向每个人提问：“你和多少说真话的人握了手？”。第1个人回答0，第2个人回答1，……，第100个人回答99。只说真话和只说假话的人各有多少？&#xA;解答&#xD;要注意到这道题并不是每两个人之间都握手了，这是和上一题最大的不同。&#xA;我们尝试从不同角度入手解这道题。&#xA;（一）&#xA;假设没有只说真话的人，那么所有人都不可能和只说真话的人握过手，第一个人说的真话，矛盾。&#xA;假设有1个只说真话的人，显然这个人是第一个人，我们可以构建出一种可能的情况：第一个人没有和任何一个人握过手，于是其他人说的都是假话，符合题目条件。&#xA;假设有2个只说真话的人，显然这两个人的回答应该是一样的，这和题目条件矛盾。&#xA;继续讨论下去，发现至少会有两个只说真话的人的回答应该是一样的。所以全部和题目条件矛盾。&#xA;“一些人相互握手，一定会有至少两个人握手次数相同”的证明：设总人数为n。于是每个人的握手次数只可能是0至n-1中的某个数，一共n种情况。然而握手0次和握手n-1次的人不可能同时出现，所以这n个人中每人的握手次数只有n-1个可能情况。根据鸽笼原理，必然有两个人握手次数相同。&#xA;经过上述讨论，排除掉不可能的情况，剩下的唯一的有可能的情况就是答案：有1个说真话的人，99个说假话的人。&#xA;（二）&#xA;先看第100个人，如果他说的是真话，这意味着第100个人和其他所有人都握手了，并且其他的人也都是只说真话的人。而第一个人说握手0次，这显然相互矛盾。所有第100个人说的假话。&#xA;再看第99个人，如果他说的是真话，由于已经知道第100个人说的假话，我们推出第99个人和第1个至98个人都握手了，并且第1个至98个人也都是只说真话的人。同上，和第一个人说的矛盾。&#xA;以此类推，第2个至第100个人说的都是假话。&#xA;对于第一个人，显然他说的是真话。所以最终答案是有1个说真话的人，99个说假话的人。</description>
    </item>
    <item>
      <title>自指</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/brain-teaser-self-reference/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/brain-teaser-self-reference/</guid>
      <description>刑侦推理题 这道题曾经在网上流行。&#xA;以下全部是单选题。&#xA;1.这道题的答案是（）&#xD;A.AB.BC.CD.D&#xD;2.第五题的答案是（）&#xD;A.CB.DC.AD.B&#xD;3.以下选项中哪一题的答案与其他三项不同（）&#xD;A.第3题B.第6题C.第2题D.第4题&#xD;4.以下选项中哪两题的答案相同（）&#xD;A.第1,5题B.第2,7题C.第1,9题D.第6,10题&#xD;5.以下选项中哪一题的答案与本题相同（）&#xD;A.第8题B.第4题C.第9题D.第7题&#xD;6.以下选项中，哪两题的答案与第8题相同（）&#xD;A.第2,4题B.第1,6题C.第3,10题D.第5,9题&#xD;7.此十题中，被选中次数最少的选项字母是（）&#xD;A.CB.BC.AD.D&#xD;8.以下选项中哪一题的答案与第1题的答案在字母中不相邻（）&#xD;A.第7题B.第5题C.第2题D.第10题&#xD;9.已知“第1题与第6题的答案相同”与“第X题与第5题的答案相同”的真实性相反，那么X为（）&#xD;A.第6题B.第10题C.第2题D.第9题&#xD;10.在此10道题中，ABCD四个字母出现次数最多与最少者的差为（）&#xD;A.3B.2C.4D.1&#xD;解答&#xD;这道题目前没有找到足够优秀且优雅的解法，这里只提供一种笔者找到的较为简介的解法。&#xA;首先尝试找到容易入手的地方。&#xA;9题的题干提出两种可能性，可以分别讨论：&#xA;假设1、6题答案相同，X、5题答案不同&#xA;2、5题答案显然不同。9题答案必是C。因为是单选，所以9题其他的选项都错误，即6、9、10题和5题答案相同，都是C。由6题选C知3、8、10题答案相同，都是C。之后持续进行类似的推理，可得到矛盾。 所以1、6题答案不同，X、5题答案相同。 接下来讨论5题： 5题不选D：假设5题选D，即5、7题答案相同，都是D。根据7题知D是被选中最少的字母，所以A、B、C的数量都至少是3个，再加上已经被选中两次的D，四个字母选中次数总和超过10，矛盾。 5题不选B：假设5题选B，即5、4题答案相同，都是B。根据4题知2、7题答案一样。和上一条用类似方法能推出矛盾。 5题不选C：5、9题有共同的选项“第9题”，假设5、9题答案相同，那么5题只能选C，9题只能选D，这和“5、9题答案相同”矛盾。所以5、9题答案不同，5题不选C，9题不选D。 5题选A。进而2题选C，8题选A 接下来可以讨论6题： 6题不选A：若选A，则2、4、8题答案相同，和“2题选C，8题选A”矛盾 6题不选B：前已推出“1、6题答案不同”。 6题不选D：前已推出“5、9题答案不同”。 6题选C。 接下来可以讨论9题。之后都是简单推理，略。 答案：BCACACDABA。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
