<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>解谜 on 简陋的网站</title>
    <link>https://blog.xuewen21.cc/tags/%E8%A7%A3%E8%B0%9C/</link>
    <description>Recent content in 解谜 on 简陋的网站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.xuewen21.cc/tags/%E8%A7%A3%E8%B0%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>收纳谜题</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/packing-puzzles/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/packing-puzzles/</guid>
      <description>以下是一些在网上收集的收纳谜题。&#xA;Dictionary Case 作者：三浦航一&#xA;4L 作者：Yasuhiro Hashimoto</description>
    </item>
    <item>
      <title>二维拼图 puzzle</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/symmetry-puzzle/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/symmetry-puzzle/</guid>
      <description>这里有几个从网上搜集来的puzzle，目标都是拼成对称图形。&#xA;下载xd文件</description>
    </item>
    <item>
      <title>解谜工具-Qat 介绍</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/qat/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/qat/</guid>
      <description>Qat 是一个强大的查词工具。&#xA;Qat 词典中的单词和短语被视为去掉了所有重音、空格和标点符号，并将所有大写字母转换为小写字母。&#xA;符号 符号 匹配 字母 该字母 . 某一个字母 [abc] abc中的某个字母 [a-g] a至g中的某个字母 [!abc] abc以外的某个字母 @ 某一个元音字母 # 某一个辅音字母 * 任意个任意字母 &amp;gt; 某个单词 &amp;lt; 某个单词的倒序 数字 某个字母，且同一数字匹配同一字母 简单匹配 由上述符号组成的序列表示要查找的单词和序列按顺序匹配 例子：由t开头，e结尾，中间包含两个相邻的相同字母的单词：t*00*e&#xA;斜线/开头，之后是符号序列，表示要查找的单词和改变顺序的序列匹配 例子：angle和任意三个字母经过重新排序能组成的单词：/angle...&#xA;符号序列，接/，接符号序列，表示要查找的单词和第一段序列按顺序匹配，和改变顺序的第二段序列的一部分匹配 例子：castle中的某五个字母重新排列后得到的单词：...../castle&#xA;复合匹配 多个简单匹配表达式可以组合成复合匹配的表达式。&#xA;用p和q表示简单匹配表达式。&#xA;表达式 说明 ~p 匹配p的单词的倒序 !p 不匹配p的单词 p &amp;amp; q 同时匹配p和q的单词 p | q 匹配p或q的单词 两个以上表达式组合时注意符号的优先级：~ = ! &amp;gt; &amp;amp; &amp;gt; |&#xA;条件 条件 说明 ` 开头 某个单字符的符号不匹配（斜线之前） ?` 开头 某个单字符的符号可能不匹配（斜线之前） 数字+: 开头 指定单词的长度 数字-: 开头 指定单词最短长度 -数字: 开头 指定单词最长长度 数字-数字: 开头 指定单词长度范围 类别 根据含义和关联查询单词。</description>
    </item>
    <item>
      <title>信息</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/brain-teaser-information/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/brain-teaser-information/</guid>
      <description>&#xD;信息的最大化利用。&#xA;小白鼠 有1000个一模一样的瓶子，其中有999瓶是普通的水，另一瓶是无色无味毒药。只要有微量毒药进入生物体内都会导致其在一星期之后死亡。现在，只允许你利用10只小白鼠和一星期的时间，如何检验出哪个瓶子里有毒药？&#xA;解答&#xD;只利用10只小白鼠做实验，一个可行的想法是给每只小白鼠注射若干瓶中的液体，如果我们能巧妙的规划每个小白鼠注射哪几瓶的液体，那么就可以根据小白鼠的死亡情况推出哪瓶液体有毒。&#xA;我们先来看看这个思路是否可行：10个小白鼠一共能表达多少种不同的情况。一周后，每个小白鼠只有两种情况，生存或死亡，所以10个小白鼠一共有210=1024种情况。而1000瓶液体中只有一瓶有毒，只有1000种情况。所以用10个小白鼠的死活情况表达毒药的所有情况是非常有可能的。&#xA;我们将小白鼠的死亡情况和哪瓶是毒药的情况一一对应，就能得到一个可行的注射方案。&#xA;死亡情况哪瓶是毒药的情况注射方案&#xD;1号小白鼠死亡1号瓶有毒1号瓶注射给1号小白鼠&#xD;2号小白鼠死亡2号瓶有毒2号瓶注射给2号小白鼠&#xD;3号小白鼠死亡3号瓶有毒3号瓶注射给3号小白鼠&#xD;4号小白鼠死亡4号瓶有毒4号瓶注射给4号小白鼠&#xD;5号小白鼠死亡5号瓶有毒5号瓶注射给5号小白鼠&#xD;6号小白鼠死亡6号瓶有毒6号瓶注射给6号小白鼠&#xD;7号小白鼠死亡7号瓶有毒7号瓶注射给7号小白鼠&#xD;8号小白鼠死亡8号瓶有毒8号瓶注射给8号小白鼠&#xD;9号小白鼠死亡9号瓶有毒9号瓶注射给9号小白鼠&#xD;10号小白鼠死亡10号瓶有毒10号瓶注射给10号小白鼠&#xD;1、2号小白鼠死亡11号瓶有毒11号瓶注射给1、2号小白鼠&#xD;1、3号小白鼠死亡12号瓶有毒12号瓶注射给1、3号小白鼠&#xD;……&#xD;虽然有些麻烦，但终究能得到一个可行方案。当然，利用二进制的一些性质，我们也有办法得到一个更优雅的方案。&#xA;将每个瓶子的编号转换成二进制，在前面补0直到其拥有10位，将这10位和10个小白鼠对应，0代表不注射，1代表注射。&#xA;比如对于编号400，转为二进制0110010000，这表示给2、3、6号小白鼠注射第400号瓶中的液体。&#xA;一周后，将小白鼠死亡情况写成二进制，再转回十进制便是有毒的瓶子的编号。&#xA;金币 有10袋金币，其中有一袋金币全是假的，已知一枚真金币10g，一枚假金币比真金币少1g。现在有一个电子秤可以称出物体的重量，最少需要称几次才能知道哪袋是假金币?&#xA;解答&#xD;哪一袋为假金币只有10种可能性，而电子秤的读数结果肯定远大于10，我们完全可以试试一次称出来。&#xA;从第1个袋子中取1枚金币，第2个袋子中取2枚金币，第3个袋子中取3枚金币……&#xA;如果全是真的，总重应为 10g×(1+2+…+10)=550g。所以如果实际称重结果少1g，意味着第1袋金币是假的；如果实际称重结果少2g，意味着第2袋金币是假的……&#xA;天平 12个外观一致的小球，其中11个质量一致，1个质量稍稍不同。用一个无刻度的天平，能否只称3次找到这个小球？&#xA;一些分析&#xD;蛮经典的题目，除了这题，还有简单版本的9个球或已知质量有问题的球是轻还是重。&#xA;每次称重的结果有3种，左边重、右边重、一样重。称3次一共有33=27中可能性。而质量不同的小球可能轻或重，这是两种可能，其编号有12中可能，共2×12=24种可能。24&amp;lt;27，这说明是有可能找到可行方案的。&#xA;为了能在三次内找到这个小球，我们需要高效的方案。我们期望每次称完，都能排除2/3的可能性，即：第一次称完，只剩下8种可能；第二次称完，剩下2至3种可能；最后一次就能找到结果。&#xA;大家可以先尝试思考一下。&#xA;解答&#xD;将球分成3组，每组四个，编号：(ABCD)(EFGH)(IJKL)。这样第一次称重完刚好排除2/3的可能性，其他方式的分组不能达到这种效率。&#xA;(ABCD)和(EFGH)称重，有三种情况：&#xA;ABCD &amp;gt; EFGH：剩下A重、B重、C重、D重、E轻、F轻、G轻、H轻8种情况。 我们希望，下一次称完，能将可能性压缩到2至3个。显然称重的素材应该从A-H中选。如果从中选取4个球，一边两个进行称重，那么一旦天平平衡，意味着有问题的球在剩下的4个球中，即剩下4种可能，这不符合我们的期望。所以应该从中选取6个球，一边3个进行称重，这样一旦天平平衡，意味着有问题的球在剩下的2个球中，即剩下2种可能。通过精心挑选小球并设计摆放位置，可以让天平在向左或向右倾斜时，都只剩下3种可能。&#xA;(ABE)和(CDF)称重： ABE &amp;gt; CDF：剩下A重、B重、F轻3种情况。 A、B称重即可。 ABE &amp;lt; CDF：剩下C重、D重、E轻3种情况。 C、D称重即可。 ABE = CDF：剩下G轻、H轻2种情况。 G、H称重即可。 ABCD &amp;lt; EFGH：剩下A轻、B轻、C轻、D轻、E重、F重、G重、H重8种情况。 和前面的类似，略 ABCD = EFGH：剩下I重、J重、K重、L重、I轻、J轻、K轻、L轻8种情况。 如果我们将IJKL全用上，一边两个进行称重，显然不会出现平衡的情况，这是导致一种可能性被浪费。如果我们从中挑取两个球进行称重，一旦天平平衡，就剩下了4种情况，也不行。所以，应该从中选取3个球，再加入一个已知没有问题的小球，进行称重。&#xA;(AI)和(JK)称重： AI &amp;gt; JK：剩下I重、J轻、K轻3种可能。 J、K称重即可。 AI &amp;lt; JK：剩下I轻、J重、K重3种可能。 J、K称重即可。 AI = JK：剩下L重、L轻2种可能。 A、L称重即可。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>唯一合理的可能性</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/the-only-reasonable-possibility/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/the-only-reasonable-possibility/</guid>
      <description>找到唯一合理的假设。&#xA;一群人开舞会，每人头上都戴着1顶帽子。帽子只有黑白两种颜色，其中黑的至少有1顶。每个人都能看到其他人的帽子，但是看不到自己的。主持人先让大家看看别人戴的帽子，然后关灯，如果有人认为自己戴的是黑帽子就拍一下手。第一次关灯没有声音，于是再开灯，让大家再看一遍，然后关灯，这次依然没有声音，然后又一次开灯，直到第三次关灯出现了拍手声音，问有几个人戴着黑色的帽子？（假设所有人都有足够的推理能力）&#xA;解答&#xD;这道题能这样出，说明只有黑帽子的数量在某个特定的值时才会导致第三次关灯出现拍手声音。我们可以尝试对黑帽子数量进行假设：&#xA;假设只有1个黑帽子，因为题目中提到“黑的至少有1顶”，那么这个人在看到其他人都是白帽子时就知道自己是黑帽子了，那么他在第一次关灯时就会拍手。 假设有2个黑帽子，这两个人都看见除自己以外的人中有一顶黑帽子，但无法确定自己帽子的颜色。第一次关灯没人拍手。开灯后，他们根据上一步的推理知道，黑帽子数量多余1个，而除自己以外只看到1个黑帽子，说明自己戴着黑帽子，那么这两人在第二次关灯时会拍手。 继续类似的推理可知，有n个黑帽子时，这几个人会在第n次关灯拍手。 故答案为3顶黑帽子。&#xA;一场聚会中有100个人参加，其中有一部分人只说真话，剩下的只说假话。现在你向每个提问：“这个聚会中有几个只说假话的人？”。第1个人回答1，第2个人回答2，……，第100个人回答100。只说真话和只说假话的人各有多少？&#xA;解答&#xD;显然，所有只说真话的人的回答应该是一致的，而题目中每个人的回答都不同，说明只说真话的人不超过1个。&#xA;尝试假设没有只说真话的人，即100个人全是只说假话的人，那么回答100的那个人说了真话，与假设矛盾。&#xA;所以有1个只说真话的人，99个只说假话的人。&#xA;一场聚会中有100个人参加，其中有一部分人只说真话，剩下的只说假话。一部分人相互握了手。现在你向每个人提问：“你和多少说真话的人握了手？”。第1个人回答0，第2个人回答1，……，第100个人回答99。只说真话和只说假话的人各有多少？&#xA;解答&#xD;要注意到这道题并不是每两个人之间都握手了，这是和上一题最大的不同。&#xA;我们尝试从不同角度入手解这道题。&#xA;（一）&#xA;假设没有只说真话的人，那么所有人都不可能和只说真话的人握过手，所以第一个人说的真话，矛盾。&#xA;假设有1个只说真话的人，显然这个人是第一个人，我们可以构建出一种可能的情况：第一个人没有和任何一个人握过手，于是其他人说的都是假话，符合题目条件。&#xA;假设有2个只说真话的人，显然这两个人的回答应该是一样的，这和题目条件矛盾。&#xA;继续讨论下去，发现在只说真话的人群中，至少会有两个人握手次数相同，他们的回答应该是一样的。所以和题目条件矛盾。&#xA;关于“一些人相互握手，一定会有至少两个人握手次数相同”的证明：设总人数为n。于是每个人的握手次数只可能是0至n-1中的某个数，一共n种情况。然而握手0次和握手n-1次的人不可能同时出现，所以这n个人中每人的握手次数只有n-1个可能情况。根据鸽笼原理，必然有两个人握手次数相同。&#xA;经过上述讨论，排除掉不可能的情况，剩下的唯一的有可能的情况就是答案：有1个说真话的人，99个说假话的人。&#xA;（二）&#xA;先看第100个人，如果他说的是真话，这意味着第100个人和其他所有人都握手了，并且其他的人也都是只说真话的人。而第一个人说握手0次，这显然相互矛盾。所以第100个人说的假话。&#xA;再看第99个人，如果他说的是真话，由于已经知道第100个人说的假话，我们推出第99个人和第1个至98个人都握手了，并且第1个至98个人也都是只说真话的人。同上，和第一个人说的矛盾。&#xA;以此类推，第2个至第100个人说的都是假话。&#xA;对于第一个人，显然他说的是真话。所以最终答案是有1个说真话的人，99个说假话的人。</description>
    </item>
    <item>
      <title>真话和假话</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/true-false/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/true-false/</guid>
      <description>天堂之门 有两个门，一个门通往天堂，一个门通往地狱。每个门边都有一个护卫，其中一个护卫总是说实话，另外一个总是说假话。你不知道哪个护卫是说实话的，哪个护卫是说假话的。现在你只能问其中一个护卫一个问题，那么你怎样才能知道哪个是通往天堂的门？&#xA;解答&#xD;这是非常经典的一题，答案有很多。&#xA;1）问随便一个护卫：“如果我问另一个护卫‘哪个门通往天堂？’他会回答哪个门？”。这个问题巧妙在相当于让两个人都回答了一遍问题，得到的一定是关于“哪个门通往天堂？”的错误的答案。&#xA;2）问随便一个护卫：“如果我问你‘左边门通往天堂吗？’你会回答‘是’吗？”。这个问题巧妙在相当于让同一人连续两次回答同一问题，最后得到的一定是关于“左边门通往天堂吗？”的正确的回答。&#xA;3）问随便一个护卫：“左边门通往天堂当且仅当你说真话吗？”&#xA;利用数理逻辑解释（“A当且仅当B”即“A同或B=真”）。&#xA;三神 三位神 A、B 和 C 分别被称为 True、False 和 Random，顺序不分先后。 True 总说真话，False 总说假话，但 Random 说话的真假性随机。你的任务是通过问三个是非题来确定 A、B 和 C 的身份；每个问题必须只向一位神提出。神能听懂人类的语言，但只会用他们自己的语言回答问题，其中表示“是”和“否”的词是“da”和“ja”，但你不知道哪个词意味着哪个。&#xA;思路&#xD;这道题出自 Raymond Smullyan，George Boolos 将这道题评为史上最难逻辑谜题。&#xA;Raymond Smullyan 在《What is the Name of This Book?》有提到许多类似的逻辑题。谜题选&#xA;想破解这道题，可以利用上一题的一些思路。&#xA;进一步思路&#xD;这道题最可恨的就是 Random，我们不妨先简化谜题，看看如果没有 Random，只有 True 和 False 时该如何区分他们。&#xA;如果我们能听懂神的语言，就可以直接利用我们在天堂之门问题的思路。但是，就算我们不懂神的语言，我们依旧能构造出类似的问题。设P为一个命题，我们可以提问：“如果我问你‘P为真？’你会回答‘da’吗？”。&#xA;大家可以尝试一下，无论da表示真还是假，也无论提问对象是 True 还是 False，若P为真命题，则得到的回答一定为 da，若P为假命题，则得到的回答一定为 ja。&#xA;解答&#xD;根据前面的推论，面对 True 或 False，我们可以在不懂神的语言的前提下得到想要的答案。于是我们只要先尝试找出 Random 或找出一个不是 Random 的神，接下来就简单了。&#xA;我们向A提问：“如果我问你‘B是Random？’你会回答‘da’吗？”&#xA;如果A回答da 若A非Random，那么B为Random，A和C非Random。 若A为Random，那么B和C非Random。 无论何种情况，C都不是Random。 如果A回答ja 若A非Random，那么B非Random。 若A为Random，那么B和C非Random。 无论何种情况，B都不是Random。 至此，我们找到了一个非 Random 的神，接下来的步骤就简单了，大家可以自己补完答案。</description>
    </item>
    <item>
      <title>古典密码</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/cryptography/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/cryptography/</guid>
      <description>单表替换密码 / 编码 按照替换表，将明文中每个字母替换成另一个字母形成密文。替换表可以自定义，也可以使用一些现成的。&#xA;有时候编码和单表很相似，所以一部分编码也会出现在这里。&#xA;Caesar 凯撒密码&#xA;将每个字母在字母表上向左或向右按照一定的位数（密钥）进行移动。&#xA;ROT13&#xA;密钥为13的凯撒密码。&#xA;Atbash&#xA;所有 A 都替换为 Z，所有 B 都替换为 Y，依此类推。&#xA;Affine Cipher 仿射密码&#xA;字母转编号，A=0、B=1……&#xA;加密：E(x) = (ax + b) mod 26&#xA;解谜：D(x) = (x - b)/a mod 26&#xA;a、b为密钥，a和26互质&#xA;摩尔斯电码&#xA;A .- B -... C -.-. D -.. E . F ..-. G --. H .... I .. J .--- K -.- L .-.. M -- N -. O --- P .</description>
    </item>
    <item>
      <title>常见谜题元素</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/classic-element/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/classic-element/</guid>
      <description>灯谜 灯谜一般由谜面、谜目和谜底组成。&#xA;灯谜往往利用汉语字词多意的特点，不把谜面作原意解释。&#xA;对于出灯谜者，需要注意：谜面成文；谜底若多于一个字，也要成文；谜底的字不能出现在谜面中等。&#xA;灯谜的构成方法大体有两种：离合和会意。&#xA;离合：要将某些字进行拆散和拼装以形成谜底。谜面中存在作为部件的字和作为提示离合方式的字，且不能有多余的废字。例：半导体(打一字)——付(“导”和“体”是用作部件的字，“半”提示了离合的方式。各取“导”和“体”的一半，即“亻”和“寸”，组成谜底“付”)。&#xA;会意：就是按照谜面的意义猜出谜底。为了让灯谜更有意思，往往要按照不同的角度理解谜面或谜底，叫做“别解”。例：五十场婚礼（打一花卉）——百合。&#xA;另一个需要提到的是谜格，它丰富了灯谜的规则，也使灯谜更加复杂。&#xA;灯谜&#xA;谜语 灯谜在规则上有严格的限制，谜题中更常见的是普通谜语。&#xA;很多时候谜题题干中不会直接告诉玩家这是谜语，玩家要随时注意题目中表述奇怪的文字和意义不明的图片甚至视频。题干中也不会说明谜目，要根据题目的主题和暗示判断。谜面和谜底的语言可能不一样，英文谜面可能对应中文谜底。&#xA;还会出现类似纵横字谜那种的，通过一段解释性的文字猜某事物。有时候不光靠猜，还需要搜索能力。&#xA;拼图 puzzle hunt 中往往有一道拼图题，平面的或立体的，有时有特殊规则。&#xA;魔方 迷宫 找规律 智力题 纸笔谜题 纸笔谜题&#xA;桌游 扑克牌，4种花色，每个花色13张，13×4=52，外带大小王。 国际象棋，每方16个棋子，一共32个。 围棋，19×19=361个格子。 麻将，序数牌有3种花色，1~9各四张，3×9×4=108；字牌7种，各4张，4×7=28；花牌8张；共144张；外加百搭、大白板，共152张。码牌时，每人面前放34或36张牌，庄家抓14张，其余抓13张。 推箱子 据说推箱子最早叫“仓库番”，由今林宏行在1981年编写。推箱子规则简单却有着丰富的变化。&#xA;至今，推箱子依旧不停的出现各种变种。3D推箱子 Stephen&amp;rsquo;s Sausage Roll。baba is you 中将编程思想融入推箱子。递归推箱子 Patrick&amp;rsquo;s Parabox 等等等。&#xA;在线推箱子&#xA;情景猜谜（海龟汤） 这是一种游戏，出题者先讲一个简短的故事，故意忽略掉一些重要信息而使得故事听起来十分离谱。猜题者通过不断向出题者提问（提问者只能回答：“是”、“否”、“没有关系”）尝试找出真相。&#xA;情景猜谜又叫海龟汤，我觉得可能是因为这个非常经典的题目：一个人去餐馆点了一份海龟汤，喝完一口就哭了。&#xA;于是，题目又叫汤面，答案又叫汤底。&#xA;密室 记得我小时候在电脑上见过的最早的密室游戏还是用flash做出来的。当时有个叫深红房间的游戏，我玩到一半卡住了去找攻略，才知道有个旮旯非常难点到。现在我们已经能玩到很多密室类的游戏，比较有人气的有 the room 系列，绣湖系列等。&#xA;网络迷踪（Geoguessr、图寻） 综合运用各种知识，找出照片的拍摄位置甚至时间。&#xA;图寻&#xA;通过这个网站给出的文档，我们知道，要想玩转网络迷踪，我们除了一些天文地理知识，最好还要掌握各国文字特征、交通情况、建筑风格，甚至镜头类型、街景车天线等知识。</description>
    </item>
    <item>
      <title>文字游戏-灯谜</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/lantern-riddles/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/lantern-riddles/</guid>
      <description>组成 谜面：谜语题目，主要部分。 谜目：要猜射对象的属性、分类范围、数量。 谜体：体裁。大致有会意、象形、增减、离合、假借、用典故六种。谜体不会再谜面上标明。 谜底：答案。 谜格：辅助规则，使谜底经过改造后扣合谜面。一个灯谜不一定有谜格，甚至大部分时候“好谜无格”。 规则 谜面成文。 谜面不能有抛荒（废字）。 谜底不能出现谜面的字，否则叫“露春”。 只有一个谜底。 没有标注特定谜格时，不可使用谐音。 要用到别解。别解：利用汉字形、音、义的特点，从多音、多义、断句、形体、语序、反义、笔画增减、引申义、借代等方面思考谜面或谜底的另一种解释。例：什么是组成员（打两字）。谜面可以别解为“哪两个字组成了‘员’”。 不能重门，即从谜面到谜底需要经过至少两层的转换。 不能倒吊，即谜面更像是谜底，谜底更像是谜面。 基本技巧 离合&#xA;拼字法、合字法。谜底为谜面中某些字组合而成。例：开刀（打一字）——刑。 增补法。谜面的字增加某字或偏旁笔画得到谜底。例：十两多一点（打一字）——斥。 定位法。例：北京日出（打一字）——景（“京”的北边加一个“日”）。 减损法、拆字法。谜面的字减去某字或偏旁笔画得到谜底。例：巧夺天工（打一字）——人（“天”去掉“工”）。 方位法。谜面中有方位词做提示。例：国内（打一字）——玉（“国”字的内部）。 剔除法。用含蓄的词语暗示将某部首笔画去除。例：干涉（打一字）——步（“干”意味着没有水）。 数量法。某个字翻若干倍。复习（打一字）——羽。 抵消法。例：啤酒厂出酒（打一字）——碑（“啤酒厂”去掉“酒”）。 综合法。综合运用增损字法。例：迷信害死人（打一字）——谜（“谜”为明企，意思是它无需经过消损变化，直接作为谜底的组成部分。“信害死人”指“信”去掉“人”剩下“言”化为“讠”）。 增减法。例：四去八进一（打一字）——曰（“四”去掉“八”再加入“一”）。 半字法。取某些字的一半，组合成谜底。例：挖东边补西边（打一字）——扑。 运算法。例：九十九（打一字）——白（“九十九”是“一百减一”）。 移位法。移动谜面某些字的部件得到谜底。例：调查（打一国名）——日本。 辗转法。旋转谜面字的一部分。例：一心只图翻个身（打一字）——总（“只”倒过来，和“心”组成字）。 影射法。某些字或偏旁作镜面成像。例：山山颠连入境中（打一字）——全（两个“山”旋转后拼成“王”，“入”的镜像为“人”）。 象形法。把某些笔画或偏旁形象化。例：牛过独木桥（打一字）——生（“牛”下面一个“一（独木桥）”）。 参差法。一个或多个字的笔画重新排列。例：大小参差（打一字）——灯（“大小”的笔画重排）。 合用法。谜面是根据谜底字的构造、形状编成的。例：山字尖对尖，四口紧相连，老王当中坐，双日分两边。(打一字)——田。 包含法。谜面中一些字共同包含某字根。例：酸甜苦辣全都有（打一字）——口。 有无法。例：你有他有我没有，树有花有草没有（打一字）——人。 假设法。例：有脚就能跑（打一字）——包。 类比法。利用结构类似的两个字作谜底。例：多一笔，教学生，少一笔，带士兵(打两字)——帅、师。 排除法。谜面排除某些情况。例：木字又一口，不作杏字猜，你若猜困字，便是呆秀才（打一字）——杳（谜面排除了“杏”“困”“呆”）。 会意&#xA;会意法。通过理解谜面的意思猜谜。例：千言万语（打一字）——够（“句”子“多”）。 别解法。 谜面别解。例：分手（打一字）——扮。 谜底别解。例：低声哭泣（打一乐器）——小号。 谜面谜底双别解。 正扣法。从正面理解会意，往往通过谜底别解和谜面扣合。例：禁止放牛羊（打一诗人名）——杜牧（“禁止”为“杜（绝）”，“放牛羊”即“（放）牧”）。 反扣法。从反面理解谜面。例：专挑小鲜肉（打一作者名）——老舍。 侧扣法。有三个以上的方面时，从另一个方面考虑。例：只有海空占优势（打一三国人）——陆逊。 分扣法。谜面分成两个或更多部分和谜底相扣。 解析法。谜底是对谜面的分析解释。例：岂能苟且而活（打一外国作家名）——安徒生。 顿读法。通过改变断句来别解。例：作家春秋（打一文学家名）——巴金（作《家》《春》《秋》的人是谁）。 借代法。需使用借代词替换谜面中的词。例：山西日落（打一字）——亚（“山西”借代“晋”，“日落”表去掉日）。 借喻法。以喻体代替本体。例：千里来相会（打一字）——骤（借“千里”指“马”）。 用典法。要悟出谜面中的典故。例：三顾茅庐（打一成语）——无孔不入。 特征法。找出谜面中暗示的特征。例：丸药（打一古诗句）——粒粒皆辛苦。 归纳法。将谜面罗列的各种因素在概念或特征上合并归类。例：日月星（打一福建市名）——三明（全是带有光亮的天体）。 夹击法。注意谜面跟常用表述相比缺了什么。例：生旦末丑（打一俗语）——眼不见为净。 问答法。谜面设问，谜底作答。例：问君能有几多愁（打一成语）——应对如流（“应对”恰似一江春水向东流）。 因果法。谜面和谜底互为因果。例：孟母三迁（打一2字数学名词）——因子（因为孩子）。 承启法。谜面和谜题有承接关系。 承上法。例：打得鸳鸯各一方（打一电工器材）——绝缘棒（“打得鸳鸯各一方”的上一句是“忽然一阵无情棒”）。 启下法。例：不敢高声语（打4字常用语）——惊为天人（“不敢高声语”的下一句是“恐惊天上人”）。 提音&#xA;示音法。通过同音字暗示谜底。例：北岳闻秋声（打一字）——丘（“秋”暗示谜底读音）。 间接示音法。例：春末坊前遇李白（打一字）——里（“白”有说话的意思，“李”是提音）。 音调升降法。例：分别前，道一声（打一字）——刀（“道”变一声）。 音乐示音法。例：33（打一成语）——靡靡之音。 英语示音法。例：晨读英语十分静（打一歌星）——毛宁（morning的谐音，同时“十分”扣“毛”，“静”扣“宁”）。 象声法、拟声法。利用拟声词。例：隔门闻犬吠——润（“犬吠”的声音为“汪”，“汪”的两部分被“门”隔开）。 拼音法。例：架上鸡鸭连声叫（打一字）——加（“架上”是方位法，“鸡鸭”→jia）。 切音法。分别用两个字的声母韵母。例：与子叹别情意切（打一字）——亟（“情意”切音为“qì”）。 声母法。例：亲切叫声母，双目泪垂流（打一软件）——QQ（“亲切”的声母）。 声母象形法。例：南面北面有笑声（打一字）——爻（“笑”的声母为“x”，象形为“乂”）。 谐音法。例：但闻左右尽歌声（打一字）——戬（“尽歌”谐音为“晋戈”）。 试一试（题库完善中） 检查答案下一题&#xD;参考资料 《谜中乐：猜谜技法与佳谜欣赏》王泽友</description>
    </item>
    <item>
      <title>编码</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/encode/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/encode/</guid>
      <description>二进制&#xA;五位二进制足够表示26个字母。&#xA;Base 家族&#xA;Base 16&#xA;特点：包含0-9和A-F Base 32&#xA;特点：包含A-Z和2-7，结尾可能有“=” Base 64&#xA;特点：包含A-Z、a-z、0-9、“+”、“/”，结尾可能有“=” JSFuck&#xA;特点：由“[]()!+”构成。&#xA;BrainFuck&#xA;特点：由“&amp;gt;&amp;lt;+-.,[]”构成。&#xA;unicode&#xA;最新版本&#xA;码表&#xA;码表&#xA;GBK&#xA;GB2312码表&#xA;GBK码表&#xA;GB18030-2022&#xA;五笔</description>
    </item>
    <item>
      <title>美术馆（Akari / Light Up）基本技巧</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/light-up/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/light-up/</guid>
      <description>简单技巧&#xD;放满&#xD;→&#xD;4&#xD;4&#xD;→&#xD;3&#xD;3&#xD;→&#xD;2&#xD;2&#xD;→&#xD;1&#xD;1&#xD;→&#xD;0&#xD;0&#xD;补位&#xD;为了点亮A格，就必须在某格内放灯。&#xA;→&#xD;A&#xD;→&#xD;A&#xD;→&#xD;A&#xD;差一&#xD;A&#xD;→&#xD;D3B&#xD;3&#xD;C&#xD;→&#xD;2&#xD;2&#xD;→&#xD;1&#xD;1&#xD;强弱关系&#xD;强关系：两者之中至少一个为真；弱关系：两者之中至少一个为假（即至多一个为真）。&#xA;找到强关系&#xD;以下的相同字母之间都有强关系:&#xA;A&#xD;A3A&#xD;A&#xD;A&#xD;A2A&#xD;A&#xD;1A&#xD;A&#xD;A&#xD;AA&#xD;AA&#xD;A2AB2B&#xD;简单利用强弱关系&#xD;两个有强关系的格子共同看到（具有弱连接关系）的格子不能放灯。&#xA;→&#xD;A&#xD;1A&#xD;1&#xD;→&#xD;A1&#xD;1&#xD;A&#xD;A&#xD;→&#xD;1A3&#xD;13&#xD;A&#xD;→&#xD;1A2&#xD;12&#xD;能发现前面提到的“差一”也是这种原理。</description>
    </item>
    <item>
      <title>解谜工具</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/tool/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/tool/</guid>
      <description>综合 不暴力不成活 焖肉面 dCode tools.qhex.org 英文查词 Nutrimatic&#xA;Qat&#xA;用法&#xA;编码解码 CyberChef quipqiup（暴力解单表） 中文 字統网：字音字形 千篇国学：查成语 中文诗歌古典文集数据库 手写中文输入 漢語拆字字典 逻辑谜题 通用编辑器 Noq：逻辑谜题求解器 逻辑谜题求解器 图片处理 Photopea | Online Photo Editor SVG在线编辑器 数学图形 GeoGebra 几何作图 </description>
    </item>
    <item>
      <title>解谜思路</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/idea/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/idea/</guid>
      <description>基本思路 仔细读题，题目中可能有暗示。不要错过任何内容，因为优秀的出题者往往追求更“优雅”的题目，题目中不会出现毫无意义的元素，甚至会出现一个元素通过不同角度理解而使用多次的情况。 识别题目中的常见谜题元素。 尝试理解题目的意图。 利用各种手段攻克谜题。常常不用解出所有部分，一部分中间结果可能足够猜出最终答案。 提取，从中间结果得到最终答案，包括提取字母、重新排序、一些基础的转换等。 思路扩展 以下内容可以作为发散思维的提示，但注意不要被它们反倒限制住了思维。&#xA;数字 除了编码，可以联想到：&#xA;二进制&#xA;可以向很多编码转换，比如摩斯电码、盲文。&#xA;可以当字符画看。&#xA;5位二进制足够表示26个字母。 三进制&#xA;3位三进制足够表示26个字母。 十六进制&#xA;hash函数的输出可能是16进制。&#xA;某些单词可以看成16进制。&#xA;RBG颜色可以表示为6位16进制。 用括号包围的往往提示答案的字母数 用于最后提取（排序、位置等） 数量 关注数量：&#xA;集合 排序、提取 汉字 结构、偏旁部首、笔画、拼音、声调&#xA;各种编码：unicode、GBK、五笔、电报码、区位码、四角码&#xA;英文 异序、增删字母、读音&#xA;颜色 RGB（三个十进制或六位十六进制） 特定事物的颜色 彩虹&#xA;色环电阻&#xA;颜色 编号 Black 0 Brown 1 Red 2 Orange 3 Yellow 4 Green 5 Blue 6 Violet 7 Grey 8 White 9 Gold -1 Silver -2 其他符合题目主题的事物&#xA;颜色的混合 图片 翻译成文字、象形&#xA;物理 国际单位制（SI） 地理 经纬度，地名，首都，国旗（颜色/图案），地图上的形状。</description>
    </item>
    <item>
      <title>解谜知识-物理</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/physics/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/physics/</guid>
      <description>国际单位制（SI） 各个单位的转化经常出现在解谜中。&#xA;7个基本单位 时间 秒&#xA;定义：国际单位制中的时间单位，符号s。当铯频率ΔνCs，即铯133原子不受干扰的基态超精细跃迁频率，以单位Hz即s-1表示时，取其固定数值为9 192 631 770来定义秒。 长度 米&#xA;定义：国际单位制中的长度单位，符号m。当真空中光速c以单位m/s表示时，取其固定数值为299 792 458来定义米，其中秒用ΔνCs定义。 质量 千克&#xA;定义：国际单位制中的质量单位，符号kg。当普朗克常数h以单位J s即kg m2 s-1表示时，取其固定数值为6.626 070 15×10-34来定义千克，其中米和秒用c和ΔνCs定义。 电流 安培&#xA;定义：国际单位制中的电流单位，符号A。当基本电荷e以单位C即A s表示时，取其固定数值为1.602 176 634×10-19来定义安培，其中秒用ΔνCs定义。 热力学温度 开尔文&#xA;定义：国际单位制中的热力学温度单位，符号K。当玻尔兹曼常数k以单位J K-1即kg m2 s-2 K-1表示时，取其固定数值为1.380 649×10-23来定义开尔文，其中千克、米和秒用h，c和ΔνCs定义。 物质的量 摩尔 定义：国际单位制中的物质的量的单位，符号mol。1摩尔精确包含6.022 140 76×1023个基本单元。该数称为阿伏伽德罗数，为以单位mol-1表示的阿伏伽德罗常数NA的固定数值。&#xA;一个系统的物质的量，符号n，是该系统包含的特定基本单元数的量度。基本单元可以是原子、分子、离子、电子、其它任意粒子或粒子的特定组合。 发光强度 坎德拉&#xA;国际单位制中的沿指定方向发光强度单位，符号cd。当频率为540×1012 Hz的单色辐射的光视效能Kcd以单位lmW-1即cd sr W-1或cd sr kg-1 m-2 s3表示时，取其固定数值为683来定义坎德拉，其中千克、米、秒分别用h, c 和ΔνCs定义。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>集合</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/sets/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0901</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/sets/</guid>
      <description>了解常见的集合有时能帮助我们快速理解题目。&#xA;养成计数的习惯，比如看到一组26个的事物，就能想到这对应26个英文字母。&#xA;参考：https://phenomist.wordpress.com/storage/sets/&#xA;2个一组 爻：阴(Yin)、阳(Yang) 氧化还原(Redox)：氧化(reduction)、还原(oxidation) 3个一组 三国：魏、蜀、吴 唐僧三个徒弟：孙悟空、猪八戒/悟能、沙和尚/悟净 桃园三结义：刘备、关羽、张飞 信号灯：红、黄、绿 颜料三原色：红、黄、蓝 光的三原色：红、蓝、绿 三圣父(Three Patriarchs)：亚伯拉罕(Abraham)、以撒(Isaac)、雅各布(Jacob) 美惠三女神(The Graces/Kharites/Charites)：光辉女神阿格莱亚(Aglaea)、激励女神塔利亚(Thalia)、欢乐女神欧佛洛绪涅(Euphrosyne) 命运三女神(The Fates / Moirai)：克罗托(Clotho)、拉切西斯(Lachesis)、阿特洛波斯(Atropos) 三神一体(Trimurti)：梵天(Brahma)、毗湿奴(Vishnu)、(湿婆)Shiva 角(Angles)：锐角(acute)、直角(right)、钝角(obtuse) 三个火枪手(Three Musketeers)：阿托斯(Athos)、波托斯(Porthos)和阿拉米斯(Aramis) Three B’s：巴赫(Bach)、贝多芬(Beethoven)、勃拉姆斯(Brahms) 丘吉尔演讲(Winston Churchill’s speech)：热血(blood)、汗水(sweat)、眼泪(tears) 三餐(meals)：早餐(breakfast)、午餐(lunch)、晚餐(dinner/supper) 曾经的奥林匹克格言(Olympic motto)(Latin)：更快(citius faster)、更高(altius higher)、更强(fortius stronger) 键盘快捷键：control、alt、delete 铸币金属：金(gold)、银(silver)、铜(copper) 奖牌：金(gold)、银(silver)、铜(bronze) 物质状态：固态(solid)、液态(liquid)、气态(gas) 4个一组 四季：春(spring)、夏(summer)、秋(autumn/fall)、冬(winter)&#xA;且都是6个字母 方向(directions)：东(east)、西(west)、南(south)、北(north) 四大文明古国(Four ancient civilizations)：巴比伦(Babylon)、埃及(Egypt)、印度(India)、中国(China) 四大名著：《水浒传》、《三国演义》、《西游记》、《红楼梦》 四大发明：造纸术、指南针、火药、印刷术 四大美女：西施(沉鱼)、王昭君(落雁)、貂蝉(闭月)、杨玉环(羞花) 四君子：梅、兰、竹、菊 四大神兽(Four Auspicious Beasts) / 四象(Four Symbols)：青龙(Azure Dragon)、白虎(White Tiger)、朱雀(Vermilion Bird)、玄武(Black Tortoise) 扑克牌花色(Card suits)：红心(hearts)、方片/钻石(diamonds)、梅花(clubs)、黑桃/铲子(spades) 塔罗牌花色(Tarot suits)：杖(Wands)、杯(Cups)、剑(Swords)、星(Pentacles) 碱基(Genetic bases)：腺嘌呤(Adenine)、胞嘧啶(Cytosine)、鸟嘌呤(Guanine)、胸腺嘧啶(Thymine)/尿嘧啶(Uracil) 四大元素(Classical elements)：气(AIR)、土(EARTH)、火(FIRE)、水(WATER) 体液(Humors)：血液-多血质/乐天派(blood-sanguine)、痰-粘液质/超淡定(phlegm-phlegmatic)、黑胆汁-抑郁质/爱忧郁(black bile-melancholic)、黄胆汁-胆汁质/暴躁龙(yellow bile-choleric) 天线宝宝(Teletubbies)：丁丁(Tinky Winky)(蓝、倒三角)、迪西(Dipsy)(绿、直)、拉拉(Laa-Laa)(黄、卷)、小波(Po)(红、圆) 印刷颜色(Printing colors)：青(Cyan)、洋红(Magenta)、黄(Yellow)、黑(Black) 末日四骑士/天启四骑士(Four Horsemen of the Apocalypse)：白马骑士-瘟疫(Pestilence)、红马骑士-战争(War)、黑马骑士-饥荒(Famine)、灰/绿马骑士-死亡(Death) 完善中</description>
    </item>
    <item>
      <title>数独标记工具</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/sudoku-marker/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/sudoku-marker/</guid>
      <description> 单击选中格子，按住ctrl单击可以选择多格。按住alt单击选中候选数。&#xD;高亮：&#xD;填数：&#xD;候选数：&#xD;格子填色&#xD;×&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;候选数填色&#xD;×&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;ㅤ&#xD;选中后进入画链模式，先后单击起点和终点即可。按住ctrl：画曲线；按住alt：绿色。&#xD;画链&#xD;×&#xD;固定盘面&#xD;自动候选数模式&#xD;撤销&#xD;导出&#xD;导入&#xD;</description>
    </item>
    <item>
      <title>常见纸笔谜题</title>
      <link>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/paper-and-pencil_game/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.xuewen21.cc/posts/puzzle/paper-and-pencil_game/</guid>
      <description>翻译自&#xA;https://puzz.link/list.html&#xA;https://www.cross-plus-a.com/puzzles.htm&#xA;填数 数独（Sudoku） 根据9×9盘面上的已知数字，推理出所有剩余空格的数字，并满足每一行、每一列、每一个粗线宫（3*3）内的数字均含1-9，不重复。&#xA;一些技巧&#xA;变种 对角线数独&#xA;锯齿数独&#xA;杀手数独&#xA;不等号数独&#xA;算数数独&#xA;等等&#xA;数和（Kakuro） 带有数字的格子为线索，将1到9的数字填入每个空格中。使得：&#xA;线索格的底部数字表示从该格子下方直至下一线索格之间数字总和。 线索格的右侧数字表示从该格子右侧直至下一线索格之间数字总和。 同行或同列的连续格子内的数字不能重复。 摩天楼（Skyscrapers） 在每个格子中填一个数字，要求：&#xA;数字必须介于 1 和 N 之间，其中 N 是表格的宽度。 每行和每列恰好包含每个数字。 网格内的每个数字代表一座建筑物，其高度等于该数字。网格外的数字表示从该方向在相应的行或列中可以看到多少建筑物，其中较高的建筑物将所有较低的建筑物隐藏在其后面。 涂色 数墙（Nurikabe） 将一些格子涂色使未涂色部分形成若干区域：&#xA;每个区域只包含一个数字。 数字表示包含该数字的区域的格子数。 有数字的格子不能涂色。 涂色部分不能形成2x2的正方形。 所有涂色格子连通。 数织（Nonogram） 将网格中的某些格子涂色，使其满足数字的描述：每行（列）前的每个数字，表示该行（列）中每组连续的涂色格子的数量。每行（列）中的每组之间至少有一个未涂色格子。&#xA;数壹（Hitori） 将一些格子涂色，使得：&#xA;涂色格子不能水平或垂直相邻。 行或列内的未涂色格子中的数字不能重复。 所有未涂色格子形成一个连通的区域。 摇啊摇（Shakashaka） 在某些空格中涂出一个占格子一半面积的直角三角形。&#xA;每个非涂色区域的形状必须是矩形。 格中的数字表示与该格正交相邻的格中包含三角形的数量。 连接 数桥（Hashiwokakero） 用桥将岛屿连接成一张网络，使得：&#xA;桥梁必须是两个岛屿之间的水平或垂直线，并且不能转弯。 桥梁不能相交。 每对岛屿之间最多有两座桥梁。 岛屿上数字表示连接到该岛的桥梁总数。 回路 数回（Slitherlink） 每道谜题都由一个矩形点阵组成，而该矩形框内还在不同位置包含了一些提示数字。游戏的目的是连接每个提示数字周围的点:&#xA;使得数字四周的线段的数目与该数字相等。 在没有数字的地方，线段的数目没有限制。 所有线段可以形成一条连续的回路并且不能交叉和分叉。 分区 数邻（Dominosa） 将网格分成若干区域，使得：&#xA;每个区域内有两个正交相邻的数字形成数对。 每两个数对不重复。 数方（Shikaku） 在网格分成若干矩形。使得：&#xA;每个矩形恰好包含一个数字。 数字表示矩形的格数。 放置 战舰（Battleship） 将舰队中的所有船放入网格中。每只船可以旋转或镜像。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
